\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
научиться создавать виртуальные машины с использованием технологии виртуализации
VirtualBox, устанавливать на виртуальный компьютер операционную систему Astra Linux.
А также настраивать сетевое окружение.

\textbf{Необходимое программное обеспечение:}
VirtualBox и дистрибутив GNU/Linux Astra Linux.

\textbf{Порядок выполнения лабораторной работы:}
\begin{enumerate}
\item Установить на компьютер VirtualBox.
\item Создать с помощью системы виртуализации две виртуальные машины с требованиями
      необходимыми для установки Astra Linux.
\item Установить на них Astra Linux (Имя пользователя "--- имя обучающегося).
\item Настроить сетевое окружение (обеспечить видимость в одной сети виртуальных
      машин, а также хоста).
\item С помощью команды \texttt{ping} продемонстрировать сетевое взаимодействие двух
      запущенных виртуальных операционных систем.
\end{enumerate}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Для установки VirtualBox выполним команду:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex},numbers=none]
  $ sudo pacman -S virtualbox 
\end{lstlisting}

Создадим две виртуальные машины. Созданные виртуальные машины представлены
на рисунке \ref{ris:virtualbox-creation}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/virtualbox-creation}}
    \caption{Созданные виртуальные машины}
\label{ris:virtualbox-creation}
\end{figure}

Теперь загрузим образ дистрибутива GNU/Linux Astra Linux и запустим
установку на виртуальных машинах. Начало установки представлено на
рисунке \ref{ris:astra-linux-installation}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/astra-linux-installation}}
    \caption{Начало установки Astra Linux}
\label{ris:astra-linux-installation}
\end{figure}

Сетевое окружение было настроено при создание виртуальных машин "--- добавлен
адаптер типа \textsl{Bridge}, а также у стандартного адаптера был изменён тип
на \textsl{NAT Network}.

Выполнение команды \texttt{ping} представлено на рисунке \ref{ris:ping}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/ping}}
    \caption{Выполнение команды \texttt{ping}}
\label{ris:ping}
\end{figure}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Во время выполнения работы было изучено, как создавать виртуальные машины,
используя VirtualBox, устанавливать на них ОС семейства GNU/Linux, а
также настраивать сетевое окружение (установление связи между виртуальными
машинами и хостом).

\end{document}
